路政署高級測量主任涉去年聖誕節刑事損壞 罪名不成立

#西九龍裁判法院第九庭
#鍾明新裁判官 #審訊
👤陳(55) #1225旺角

控罪：刑事損壞
於2019年12月25日在旺角荔枝角道與塘尾道交界近燈柱AA1970A的行人路上，損壞一條安裝在交通安全島上兩枝欄杆之間的膠鏈。

🎉🎉🎉🎉🎉🎉
🎉罪名不成立🎉
🎉🎉🎉🎉🎉🎉

--------------------------
簡短裁決理由：
[控罪詳情]被告人的答辯理由是沒有刻意扯斷膠鏈，而是被kick到而不小心意外地扯斷膠鏈，並沒有犯罪意圖。控方只是依賴PW1的證供，所以是1對1的情況。本席已經謹慎觀察證人作供的神情舉止，PW2的證供只圍繞警車的車速並指出車速是正常，他的證供簡單直接，誠實可靠，本席接納他的證供。

至於PW1的證供，本席對他在案發時觀察的準確性有所懷疑，他聲稱被告人扯斷膠鏈的時間只有一瞬間，但作供並沒有講述觀察距離及觀察時間，只是在移動的警車上對被告人進行觀察。

本席接納當時PW2所講當時綠燈無塞車，警車以正常車速行駛。在這情況下本席不能排除當時PW1的觀察並不全面，未有清晰準確地看見被告人的確實動作。究竟被告人當時是刻意扯爛膠鏈？或是不小心被石壆kick到而扯爛膠鏈？而且控方亦未有舉證，被告人在當刻故意是有犯罪意圖地扯斷膠鏈。

本席亦留意到PW1的證供有其他不理想的情況，他作供聲稱全部膠鏈完整，欄杆之間沒有缺口。但相片顯示除被告人拉斷的膠鏈外，靠近交通燈的膠鏈亦斷了，可見PW1 沒有觀察清楚。

另外PW1聲稱聽見有叫聲才望向安全島。根據他的作供，當時安全島上有5至6人，但他無解釋為何特別留意被告人及他的動作。另外，在截停被告時已經知道他涉嫌干犯其他罪行，但是他沒有即時作出警誡，便向被告作出相關的查問，本席認為有不恰當的地方。

總括而言，本席不能完全接納PW1的證供。而被告人對案發經過的證供清楚直接，在控方盤問下無動搖，不能排除他所說的版本。因控方未能就控罪的所有元素舉證至毫無合理疑點，本席裁定被告罪名不成立。

手足

正常官

#3

佢真係好有潛質做膠

你話邊個

公務員最鐘意未審先判 隨時未完成審訊已經被炒鳩左

好彩都叫專業人士 唔驚搵唔番工

🥳

但有無俾人炒左

🥳🎉

SSO 手足 冇事就好

普通市民何來手足

依家咁樣，最多一世無得升

但依啲位升夠有突啦
根本好少人願再上

聶德權:已停職

請個好律師

仆街kick親都唔俾